(1)拦截器的概念
java里的拦截器是动态拦截Action调用的对象，它提供了一种机制可以使开发者在一个Action执行的前后执行一段代码，也可以在一个Action
执行前阻止其执行，同时也提供了一种可以提取Action中可重用部分代码的方式。在AOP中，拦截器用于在某个方法或者字段被访问之前，进行拦截
然后再之前或者之后加入某些操作。

(2)拦截器的原理
大部分时候，拦截器方法都是通过代理的方式来调用的。Struts2的拦截器实现相对简单。当请求到达Struts2的ServletDispatcher时，Struts2
会查找配置文件，并根据配置实例化相对的拦截器对象，然后串成一个列表（List），最后一个一个的调用列表中的拦截器。Struts2的拦截器是可
插拔的，拦截器是AOP的一个实现。Struts2拦截器栈就是将拦截器按一定的顺序连接成一条链。在访问被拦截的方法或者字段时，Struts2拦截器链
中的拦截器就会按照之前定义的顺序进行调用。

(3)自定义拦截器的步骤
    第一步：自定义一个实现了Interceptor接口的类，或者继承抽象类AbstractInterceptor。
    第二步：在配置文件中注册定义的拦截器。
    第三步：在需要使用Action中引用上述定义的拦截器，为了方便也可以将拦截器定义为默认的拦截器，这样在不加特殊说明的情况下，所有的
Action都被这个拦截器拦截。

(4)过滤器与拦截器的区别
   过滤器可以简单的理解为“取你所想取”，过滤器关注的是web请求；拦截器可以简单的理解为“拒你所想拒”，拦截器关注的是方法调用，比如拦截
敏感词汇。
